---
layout: post
title: 【git】git push到多个远程分支---
我的md文件希望同时push到github的blog，和gitlab的blog。
如果其它blog支持git那也同时push（估计不支持）

```
// 1 ，新增加一个远端仓库，提交
git remote add XXOrigin git@xxx.git //增加一个库
git push XXOrigin develop //提交到某个别的分支

// 2， 再次执行，提交到默认仓库
git push //提交到默认分支
// 或者
git push Origin master // 提交到默认库的master分支
```


git提交本地分支到远程分支
 
git 常用命令(含删除文件)
Git常用操作命令收集：
## 1) 远程仓库相关命令
```
检出仓库：$ git clone git://github.com/jquery/jquery.git
查看远程仓库：$ git remote -v
添加远程仓库：$ git remote add [name] [url]
删除远程仓库：$ git remote rm [name]
修改远程仓库：$ git remote set-url --push[name][newUrl]
拉取远程仓库：$ git pull [remoteName] [localBranchName]
推送远程仓库：$ git push [remoteName] [localBranchName]
```

## 2）分支(branch)操作相关命令
```
查看本地分支：$ git branch
查看远程分支：$ git branch -r
创建本地分支：$ git branch [name] ----注意新分支创建后不会自动切换为当前分支
切换分支：$ git checkout [name]
创建新分支并立即切换到新分支：$ git checkout -b [name]
删除分支：$ git branch -d [name] ---- -d选项只能删除已经参与了合并的分支，对于未有合并的分支是无法删除的。如果想强制删除一个分支，可以使用-D选项
合并分支：$ git merge [name] ----将名称为[name]的分支与当前分支合并
创建远程分支(本地分支push到远程)：$ git push origin [name]
删除远程分支：$ git push origin :heads/[name]
```

> 我从master分支创建了一个issue5560分支，做了一些修改后，使用`git push origin master`提交，但是显示的结果却是'Everything up-to-date'，
> 
> 发生问题的原因是git push origin master 在没有track远程分支的本地分支中默认提交的master分支，因为master分支默认指向了origin master 分支，这里要使用`git push origin issue5560：master` 就可以把issue5560推送到远程的master分支了。

如果想把本地的某个分支test提交到远程仓库，并作为远程仓库的master分支，或者作为另外一个名叫test的分支，那么可以这么做。

// 提交本地test分支作为远程的master分支 
//好像只写这一句，远程的github就会自动创建一个test分支

`$ git push origin test:master        `

// 提交本地test分支作为远程的test分支

`$ git push origin test:test        `

如果想删除远程的分支呢？类似于上面，如果:左边的分支为空，那么将删除:右边的远程的分支。

`$ git push origin :test // 刚提交到远程的test将被删除，但是本地还会保存的，不用担心`

## 3）版本(tag)操作相关命令

```
查看版本：$ git tag
创建版本：$ git tag [name]
删除版本：$ git tag -d [name]
查看远程版本：$ git tag -r
创建远程版本(本地版本push到远程)：$ git push origin [name]
删除远程版本：$ git push origin :refs/tags/[name]
```

## 4) 子模块(submodule)相关操作命令
```
添加子模块：$ git submodule add [url] [path]
如：$ git submodule add git://github.com/soberh/ui-libs.git src/main/webapp/ui-libs
初始化子模块：$ git submodule init ----只在首次检出仓库时运行一次就行
更新子模块：$ git submodule update ----每次更新或切换分支后都需要运行一下
删除子模块：（分4步走哦）
1)$ git rm --cached [path]
2) 编辑“.gitmodules”文件，将子模块的相关配置节点删除掉
3) 编辑“.git/config”文件，将子模块的相关配置节点删除掉
4) 手动删除子模块残留的目录
```

## 5）忽略一些文件、文件夹不提交

在仓库根目录下创建名称为“.gitignore”的文件，写入不需要的文件夹名或文件，每个元素占一行即可，如
```
target
bin
*.db
```